<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>كتاباتي باللغة العربية on mustafaelghrib</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/arabic_writings/</link><description>Recent content in كتاباتي باللغة العربية on mustafaelghrib</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 14 Oct 2023 01:15:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mustafaelghrib.github.io/arabic_writings/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>مرج البحرين</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/merg_elbahrin/</link><pubDate>Sat, 14 Oct 2023 01:15:00 +0300</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/merg_elbahrin/</guid><description>يتخفى النهر وراء الظلام، ضوضاء المراكب تكسر سكون الليل، تعطي بعض الأنس رغم الإزعاج، انظر إلى الأفق فلا أتبين شيئاً إلا بعض الخيالات والأطياف ثم تختفي تدريجياً، ينسم النيل بعض الهواء، انظر في ساعتي فأجد أنه قد آن موعد الرحيل، استقل تاكسي يأخذني إلى مكان التجمع، أصل في الموعد وأنتظر حتى يتم كل شئ وبعد قليل ينطلق الأتوبيس الكبير لرحلة آخرى حيث مرج البحرين يلتقيان بينهما برزخ لا يبغيان.
التكييف كان عالياً، أشعر بالبرد، رغم إننا في أوائل سبتمبر، كأن أجواء الشتاء قد عادت مبكراً، السيارات على الطريق تحترم قديسية الليل تنطلق بسرعة خافتة مهما كان الطريق طويلاً، وفي الداخل تختلط الأحلام بالكوابيس وتتداخل مع أصوات الأغنيات والزغاريد والتصقيفات، والرقص يبدو مهزوزاً بالضحكات، ثم يخفت المشهد بعد أن أصابهم الإعياء، تسمع أصوات النوم والأنفاس، تلك اللحظات تنعم بذلك السكون، فما النوم سوى موتٍ خفيف ثم بعث وقيام بعد ثبات.</description></item><item><title>عن مسرحية قاع</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/about_qaa_play/</link><pubDate>Fri, 25 Jun 2021 22:37:06 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/about_qaa_play/</guid><description>كالعادة تصل متأخراً، لكن لحسن الحظ المسرحية لم تبدأ بعد، تقطع تذكرة ويقودك العامل لمكانك في المسرح، لم يكن العدد كبير لكن لخشبة المسرح هيبة خاصة.
بعد دقائق بدأت المسرحية بمشهد سيريالي، في الخلفية نري اثنين يتراقصان علي أُغنية ذات كلمات مُبهمة، وفجأة يسقط افرداً من فتحة كأنها فُتحت في السماء مع رقصة كرقصة المهد، إيحاءاً بالميلاد ورفضاً للبعث، الكل غير متذكر، من هو، ولا من إين آتى، كأنهم كانوا يعيشون حياة أخرى، إلا واحد ظهر وحيداً قبل سقوطهم كأنه وُجد منذ بداية كل شئ، يقول أنا أعرف من اكون!</description></item><item><title>القلعة</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/the_castle/</link><pubDate>Mon, 02 Nov 2020 23:55:12 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/the_castle/</guid><description>من بعيد تري القلعة مآذانها شامخة في السماء، تلفحك نسمة من ماضٍ غابر، كأنك عُدت لعصر قديم، ترى المماليك وتسمع الصهيل وعند الباب وقف محمد علي شاهداً المذبحة، ليعلن بداية عصر جديد، أُزهقت الأنفس وأُسفك الدم، والقلعة صامدة شاهدة بصمت الحكماء، المسجد الكبير زين سقفه بقوارير من نور ونقشت الحوائط بآيات من الذكر الحكيم، ومن الأعلى تبدو مصر القديمة كلوحة عشوائية، تلك المآذان الصفراء ترى فيها عبق التاريخ، كأنها تنتظر يوم غير معلوم حيث تفنى الارض وتبقي دُنيا الله لذات الله .</description></item><item><title>المتحف المصري ولوحات الموت!</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/the_egyptian_museum_and_the_death_portraits/</link><pubDate>Fri, 13 Sep 2019 13:15:57 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/the_egyptian_museum_and_the_death_portraits/</guid><description>تدخل .. المكان كبير .. أمامك طريقين! أيهما تختار؟ ما أصعب الاختيارات؟! تتقدم للأمام حيث التمثالين الكبيرين، إنها صناديق فارغة زينت بكتابة فرعونية، تريد أن تلتقط الصور لكل ما تقع عينك عليه، لكن الإضاءة غير مناسبة والخلفية غير متزنة!
تدخل في الأعماق، أخناتون من دون نفرتيتي يبدو وحيداً! نظرات ثابتة بلا ملامح، لا أحد يتأمل، أشياء كثيرة لن تذكر أنك رأيتها الا إذا التقطت صورة لها، ألوان رمادية وصفراء باهتة تشعرك بالكآبة، تشعر بالتوهان تعود للنقطة الأولى وكأنك في متاهة، ترى مصعدا للطابق الأعلى، تصعد، تصطدم باللون الأصفر الذهبي، كل شئ يبدو لامعاً هنا، تدخل قاعة جانبية تنسى أن تقرأ الاسم، تفعل كما تفعل تبدأ من اليمين وتأخذ دورة إلي أن تخرج، لكنك تتفاجأ أنك أمامه، هو بكل تلك الكبرياء، توت عنخ آمون، القناع، التابوت، كل شئ متقن الصنع، تقف تتأمل في القناع، العينين لا تنظر إليك، تحدق في الفراغ، أنها نفس النظرة الثابتة في كل ما رأيت، تتساءل ما المشترك بين كل هؤلاء؟ إنه الموت!</description></item><item><title>إسكندرية ليه؟</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/alexandria_why/</link><pubDate>Mon, 15 Jul 2019 19:16:10 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/alexandria_why/</guid><description>إسكندرية والبحر والسينما، الدين والسياسة والحرب، الإنجليز واليهود وإسرائيل، الطبقة الغنية والطبقة المتوسطة، الغنا والتمثيل وهاملت، ويحيى اللي نفسه يدخل معهد السينما عشان يبقى ممثل!
قصص ومشاهد عشوائية، وكادرات غامضة، ويحيي بيعزف على البيانو! هاملت بيصرخ، بس صوته مبحوح، والنور الأزرق فوق كل بيوت إسكندرية وبعديه صوت الصواريخ والانفجارات!
أمريكا يعني حرية، بس الحرية لازم تبقي معكرة، عشان يوتوبيا مصطلح ملوش وجود!
الحرب بتفرق أحباب، بس عمرها ما تفرق مسلم شيوعي ويهودية إسرائيلية متجوزين!</description></item><item><title>مدينة الضباب!</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/the_city_of_dust/</link><pubDate>Wed, 22 May 2019 19:12:46 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/the_city_of_dust/</guid><description>إنها مدينة كئيبة رغم كل شئ، مدينة الضباب! ولكنها هادئة لن تشعر بسرعة الوقت!
ربما أكثر اللحظات هدوءاً هناك في جزء مظلم بعيداً عن ضوء المراكب المؤذي، ربما تشعر بصفاء الذهن أو توهان العقل عندما تنظر إليه فهو يسحر العين ويبعث قشعريرة علي الجسد، وفي النهار هو يبسط نفسه علي الأرض بلون فضي لامع، هو جميل رغم كل الكآبة خلفك!
وفي رمضان المسجد الكبير سيذيقك طقوس الشهر الكريم وستشعر بقدسيته، ستنتظر صديق تتسكعان معاً في الشارع الملئ بالألوان، ستطلبان آيس كريماً بنكهتين مختلفيتين وستشربان المشروب المقدس، ستسلكان الطريق المؤدي للبحر، حيث تتنوع الأحاديث بين الفلسفة والسينما والتكنولوجيا، لكن اللحظات الجميلة تنتهي بسرعة ويأتي الفراق الي لقاء قريب!</description></item><item><title>يوم الدين!</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/youm_elddin/</link><pubDate>Wed, 17 Apr 2019 20:38:58 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/youm_elddin/</guid><description>إنه اليوم الموعود، تقترب العقارب من الساعة السادسة مساءاً، تسرع، فالبدايات لا يجب أن تضيع، تصل هناك فتجد أنه ما يزال وقت، بعد قليل تبدأ الصور في الظهور، تتعلق إذنك بالكلام، تشعر كأنك داخله، تندمج، تصدر شهقات الفرح والحزن عند مشاهد ما ..
أنها تراجيديا البطل، يحاول التقرب إلي مجتمع ينبذه، رغم الظلام هو ما زال يرى النور بداخله، وفي رحلته المجهولة يبدو الطريق كأنه بلا نهاية، حتى الطريق يبدو غير رحيم، يساعد شخصا لكن الغدر في القلوب، والموت يأتي بلا استئذان، يموت من حمله طول الطريق وتبقى له قدميه، يبكي، يصرخ ويستنجد الفراغ، فلا شئ حوله سوا الصحراء، تكرر صدي صوته لتخبره أنه وحيد الآن!</description></item><item><title>الصوت الموسيقي</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/the_musician_sound/</link><pubDate>Mon, 14 Jan 2019 19:12:16 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/the_musician_sound/</guid><description>إنه ذلك الصوت الموسيقي كل ليلة يوقظك من غياهب النوم، تنزلق من تحت الفراش رغم برودة الجو!
لا زال هناك بقايا نعاس لكن الصوت يقود خطواتك، الماء البارد ينبهك إلي خفوت الصوت، تسرع الي الشارع، إنه هادئ! ما أجمل لحظة الهدوء هذه!
تصل، وعلي أطراف أناملك تدخل، تغلق الباب ورائك بدون همس، فاللحظات الجميلة لا يجب إفسادها، تقترب من الصوت الموسيقي وتقف بجانب الآخرين المسحورين!
لا شئ ..
فقط الصوت ينتشر في الأرجاء وينفذ داخل الصدور، تتمني أن يدوم للأبد!</description></item><item><title>الكابوس!</title><link>https://mustafaelghrib.github.io/the_nightmare/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2018 19:11:56 +0200</pubDate><guid>https://mustafaelghrib.github.io/the_nightmare/</guid><description>توقف عن الشرح فجأة، دخلوا بهدوء بوجوه صامتة بلا تعبير، ووضعوها علي التخته بلا حركة! رأيتها؛ زرقاء باهتة باعثة علي الكآبة، ولم يخفف كآبتها ذلك الغطاء الأبيض، تخيلت للحظة ما بداخلها، أهي سموم سيغرزونها في أجسادنا؟ أم سوائل تشفينا من بهجتنا وسرورنا؟ لحظة التخيل مرعبة!
أفقت من دوامتي وتنبهت إليهم، ثلاث أشخاص؛ رجل وامرأتان، غليظ البدن ممتلئ به، يرتدي بالطو ابيض ونظارة طبية اخفت ضوء عينيه، وحجبت عني أهوالا من النظرات، رغم وسامته وتلك الابتسامة السخيفة إلا أنني ازددت هلعا ورعبا!</description></item></channel></rss>